據我理解 中胡椒噴霧 應該使用食油或者全脂牛奶沖洗

根據我中學學既化學 由於辣椒素係脂溶性的
所以應該用非極性溶劑 而唔係水黎沖洗

考慮到溶劑對皮膚影響
用食油，全脂牛奶 沖洗應該比較安全

讀化學既 或者試過既 有無補充?

食油洗眼

胡椒噴霧噴霧唔一定係辣椒素,又機會係其他刺激性有機物質

胡椒噴霧急救點子:

1. 不要用水沖。
2. 用吸收物科，例如乾紙巾，輕按沾了胡椒噴霧的部位，吸走此有害化學物質。
3. 不要使勁抹，因此舉會擴大受影響的皮膚範圍，亦可能增加皮膚的吸收，令不適更持久。
4. 每處理一個部位，便換上一塊未用過的紙巾，以免由於重複使用而把胡椒噴霧從一個位置，帶到另一位置。
5. 眼睛的處理亦是一樣。不要用水沖，先用乾紙巾吸收眼睛及周圍的胡椒噴霧。每隻眼睛‭ 用一塊或多塊紙巾，勿讓眼睛反覆接觸帶有胡椒噴霧的紙巾。
6. 眼睛分泌大量淚水，有助把刺激物質沖出眼睛之外。反而用水直接沖洗眼睛，有可能把頭髮、面額的刺激物質沖進眼睛。

來源:

唔一定係辣椒素 但係一般物質唔係水溶性就係脂溶性
水洗唔得就應該係脂溶性
或者係當中同時有水溶性及脂溶性物質

如果有人中招 不妨一試 然後話比大家聽效果如何

［6.10-6.12］三日集中行動

google就有晒啦, 唔洗睇你中學IS知識, 留返個位比義士, 唔好推啦

可以考慮準備定大量全脂牛奶

中過 用凍水沖 同埋如果有大風吹 會舒服好多 大風吹真係好重要好重要 吹住嗰陣 係減痛一半

有無試過用牛奶 效果可能好好多

同埋幾辛苦都要開眼 身邊最好有人扶 會冇咁驚

所以最好淋完水 用巴焦扇吹住 會舒服d